美推動「廢中國在WTO地位」：擁5艘航母算什麼發展中國家！

美推動「廢中國在WTO地位」：擁5艘航母算什麼發展中國家！

2019年06月7日

國際中心／綜合報導

中美關係持續升溫，近日美國國會議員就透露，在世界貿易組織WTO中，中國被歸類為「發展中國家」美國對此感到相當不滿，計畫將推動取消中國在組織中的地位及特權。而中國方面則回應，「中國作為世界上最大的發展中國家，是不可抹滅的事實。」

根據《South China Morning Post》報導，美國眾議院外交委員會亞太小組委員會主席約霍（Ted Yoho）在公開談話說提到，美國國會和政府正推動取消中國在WTO「發展中國家地位」，因中國嚴格說起來屬於世界第二大經濟體，擁有5艘航母、投資一帶一路、太空項目，但卻坐擁發展中國家的特權、農業資助，「根本不算是發展中國家」。

早在今年1月，美國就曾提出相關文件要求WTO取消中國的「差別待遇」，中國當時卻以人民GDP、教育水準作為自己是發展中國家的證據，拒絕放棄發展中國家的地位。美國總統川普表示，「絕不會放棄推翻中國這項特權。」

根據陸媒報導，美國長期以來對於WTO的成員國，約有3分之2將自己定義為發展中國家，就是為了得到相關特權，包括農業援助、經濟協助，但中國及印度等國家則認為「優惠待遇」是進入全球貿易體系的必備基礎。

先癈除白手套獨立關稅地位

同大陸喱落香港有優先權上公屋一樣

經濟第二大，算發展中???? 又射衛星，又南海造地。算發展中????

亞投行呢？
唔係好巴閪閉架咩？

就快無最惠國待遇

打丁果陣就話自己世界第二經濟體
拎著數果陣就扮窮
所以話中國邊關共產黨事
全國 大有大昆 細有細昆
全國都係thief黎

侵侵應該改革埋UN常任理事國制度

有著數果陣就話自己係發展中國家

美國

發展中國家

派太空人上太空算發展中國家咩？發展中國家冇閒錢做呢啲嘢個喎

唔關共產黨事 ?
你都幾撚ON9

打飛機果陣就話自己係第二大
拎著數果陣就發展中

打擊地球癌細胞

美國都係發展中國家嚟

踢佢出WTO喇

彈出又彈入 吹呀

中國都算發展中國家，咁全世界都係發展中啦屌

美帝用強國擁有5艘航母嚟一招打擊強國WTO，真係邊會諗得到

仲要扮撚晒受害者咁
點解啲左膠組織可以咁撚on9無人stop鳩支那

幾時生左咁多首？計埋未用得嘅都係3首

先廢除習種在美一切身份資產

連登仔平時就鍾意串支那窮 依家又話人地經濟點強大

天宮一號， 發展中國家？
洗唔洗埋宇宙通行證你先呀！？

好似嗰啲寧願做Band 2第一都唔入Band 1嗰啲以為自己好勁
跟住出嚟DSE考到一pat屎咁

呢樣難到接近無可能

而家un獨裁國家佔大多數 , 而且多數奶共 , 所以等中國經濟崩潰自然收皮好過

乜依加唔係得一艘 二手黑煙號咩

cls 吹到有五隻航母

民主發展中國家

大陸最鐘意話自己係「共產主義國家」、「發展中國家」
反正對自己有利就得

Keep住一大班窮人，唔畀佢地有錢，就可以拎著數，直情係國際性呃老綜

支那自己官媒吹話2025年將有五艘 , 第三隻整緊 , 第四第五更加係核動力

同果啲一時就lady first, 一時就男女平等既一L樣

成全「強國」

其實發展中國家係點定出黎

咁咪打到佢變返發展中國家囉

發展中嘅贏國拎住美國嘅錢去打美國

想發展到統一全球？

由小學開始就唔覺得獲發展中
軟硬實力都咁強

改完我覺得英法會仆街仆得仲快過支那

佢意思係全國本質都係咁嘅人 唔係支共嘅特色

經濟方面係撚發展中...
民主方面就直頭未發展

拉勻當發展中呀？

雙重標準奶攞著數 支那本色

今次美帝錯晒支那冇錯喎！！！

發展中.....

軍蝈主義蝈家！！！！

002上年起好左
淨係知好撚大隻
唔係核動力

自稱世界第二大經濟體係發展中國家?

計埋整緊

大陸咁多生番
不如話自己直頭係未開發國家好過啦

發展中國家
又嬴

咪就係計埋整緊都係得三首囉。

個新聞連basic fact都錯，可信性有幾高，重要咁多人負評。

其實計GDP, 只要人民夠窮，國家幾有錢都好，永遠都係發展中國家

另外中國人口有人講過係吹大左好多黎攤薄人均 GDP

美利堅巴打去又左邊度讀醫

永遠都令幾億人處於赤貧
咁就永續發展中國家待遇

50圖？

我意思係
賤既唔係中共
係中國人本身
係中國人cheap 先整到個中國共產黨出嚟
唔係中共令中國人變cheap
因果關係搞清楚

其實
侵侵真係好好波

未被滅國都仲係發展中

在

都唔記得有單咁嘅野 而家點？

10億人民得個極少部份人係得，其餘都係 咁封鎖 共產黨唔落台 一百年後都係發展中國家啦

如果係國民黨統治中國，冇經歷過土改三反五反文革，中國會唔會好過而家？
國民黨都係獨裁，但親美，起碼冇大飢荒先

同前海、遼寧號、天宮一號、上海自貿區、西部大開發擺埋入倉

根本由佢第一次射火箭上太空開始就唔應該再俾呢個垃圾國家叫自己做發展中國家

人地美國都係成全支那姐
成日都打飛機打到目中無人

講真 佢咁講又真係好難駁喎

好正常，打飛機嗰陣咪世界第二大，準備超越美國。
要派兵科水嗰陣咪話自己係發展中國家。

的確好多人民智未開 有待發展

你班一帶一路就發展中
中國作為一帶一路資金來源同物資來源
客觀地睇所有指標都唔係一個發展中國家
佢一個頂人地幾個國
至於教育水平 都唔低掛
就算低 都係中國拎撚左d錢去射火箭 造航母
唔似人地真窮

好似成日叫日本加入

一日未超越美國 一日都係發展中

成日話咩都好過美國超英趕美 依家又話自己係廢既....

想廢白手套，先要送中條例成功通過先
影響到美國嘅利益，佢先會做嘢

失敗國家

你班友真係姓屈果喎
呢度d人成日話貪官個個貪幾百億
點會窮

真心問 發展中國家係聯合國定義係咪用人均gdp計？係既話中國幾撚bug

共慘黨不嬲龍門仼佢搬
係啲廢中廢老babycondom啲師奶奶共奶到出哂水 唔知死

絕對啦，成個中國根本就唔再一樣，會係我地香港人想上去住，佢地唔需要落黎。毛澤東真係害死佢地，早D打開，做好正確教育 正確價值觀，以依個人力 真係絕對領先。 所以要屌 唔係屌佢地既人民，係要推倒政權先有改變一日。

當初放老鼠入屋,依家想趕佢出屋就難喇

正想講

晨早就要啦

改為承諾中華民國即可

有著數時贏國就會話“中國永遠都是發展中國家“

錯了，贏國係話。。。

習近平:無論將來中國怎麼發展 都永遠屬於發展中國家

習近平強調，中國特色社會主義進入了新時代，同時中國是世界上最大發展中國家的地位沒有變。無論將來中國怎麼發展，都永遠屬於發展中國家，都會堅定支持廣大發展中國家發展，都會繼續致力於同大家發展緊密的伙伴關係。我們要以“金磚+”合作為平台，同心協力，砥礪奮進，攜手推動新興市場國家和發展中國家在共同發展中取得更大成就。

真係冇得輸

計人均gdp

華人賤種基因
尊嚴？誠信？自重？
除左搵著數邊有上述幾樣野